\subsection{Argumento Algébrico}

  Se você não gosta de contas e manipulações algébricas,
  e se você leu o \emph{argumento geométrico} e entendeu tudo,
  fique à vontade pra pular essa subseção com esse \emph{argumento algébrico}.

  Lembre-se que queremos encontrar $t \in \reals$ tal que quando
  \begin{equation*}
    \vector{a}
    =
    t \vector{v}
    +
    \vector{n},
  \end{equation*}
  então
  $\vector{n} \perp \vector{v}$.

  Ou seja,
  queremos encontrar $t$ tal que
  \begin{align*}
    0
    &=
    \innerproduct{\vector{n}}{\vector{v}}
    \\
    &=
    \innerproduct{\left(\vector{a} - t\vector{v}\right)}{\vector{v}}
    \\
    &=
    \innerproduct{\vector{a}}{\vector{v}}
    -
    t\innerproduct{\vector{v}}{\vector{v}}
    \\
    &=
    \innerproduct{\vector{a}}{\vector{v}}
    -
    t\norm{\vector{v}}^2.
  \end{align*}
  Portanto,
  \begin{equation*}
    t
    =
    \frac{\innerproduct{\vector{v}}{\vector{a}}}{\norm{\vector{v}}^2}.
  \end{equation*}
